%-----------------------------------------------------------------------------%
\addChapter{Lampiran 1}
\chapter{Transkrip Wawancara dengan KSP}

Informan (CP): Chipta Perdana\\
Jabatan : Kedeputian I Bidang Pengelolaan dan Pengendalian Program Prioritas Nasional Kantor Staf Presiden Republik Indonesia\\
Pewawancara (K): Kelompok 1\\
Tempat: Kantor Staf Kepresidenan, Jakarta\\
Tanggal: Selasa, 24 October 2017\\

Transkrip Wawancara:\\
K: Apa saja stakeholder yang ada di LAPOR!?\\
CP: Kemenpan-RB mendapat mandat untuk pengelolaan pelayanan publik, LAPOR! lahir di KSP namun pengelolaan pelayanan public tetap di Kemenpan-RB. Unutk aplikasi dan development ada di KSP. Ombudsman hadir sebagai pengawas dan Kementrian dalam negeri berfungsi sebagai pengawasan dan pembinaan pelayanan public di daerah.\\
K: Apa tugas utama dari KSP?\\
CP: KSP memiliki tugas untuk pengendalian program prioritas nasional dan pengelolaan isu strategis. Sesuai dengan Perpres nomor 26 tahun 2015.\\
K: Apa alasan yang membuat LAPOR! dibuat?\\
CP: ada 4 alasan mengapa LAPOR! itu bisa ada, pertama masyarakat tidak tahu harus melapor kemana, kedua masyarakat apatis atau tidak percaya bahwa laporan yangdibuat akan ditindak lanjuti, ketiga masyarakat takut apabila membuat laporan mengenai suatu Lembaga atau Kementrian akan mendapat intimidasi dan terakhit yang keempat adalah sulitnya akses masyarakat untuk membuat laporan. LAPOR! hadir dengan konsep teknologi informasi karena pertumbuhan pengguna internet di Indonesia dan pengguna smartphone di Indonesia sangat besar.\\
K: Apakah pelapor bisa meminta informasi dirinya tidak diterbitkan di website?\\
CP: Dalam membuat laporan LAPOR! dapat menganonimkan pelapor apabila pelapor tidak ingin informasinya tersebar.\\
K: LAPOR! saat ini sudah terhubung dan terintegrasi kemana saja?\\
CP: LAPOR! saat ini sudah terhubung dan terintegrasi dengan semua Kementrian/Lembaga, 142 pemerintah daerah, 166 BUMN di Indonesia, 128 PTN dan koperteis dan 131 perwakilan RI di luar negeri.\\
K: Apakah masih ada pelaporan yang menggunakan hardcopy?\\
CP: Masih, dan itu ada di website.\\
K: Berapa lama laporan di LAPOR! diproses?\\
CP: Laporan di LAPOR! pertama kali akan diterima oleh administrator LAPOR! untuk dicek kelengkapan dari laporan yang dibuat maksimal 3 hari kerja. Setelah itu laporan akan dilanjutkan ke Kementrian atau Lembaga yang berkaitan. Kementrian atau Lembaga akan diberikan waktu 5 hari kerja untuk menindak lanjuti laporan yang diterima. Apabila sudah ada tindak lanjut dan tidak ada tanggapan lagi oleh pelapor selama 10 hari maka status laporan tersebut sudah selesai.\\
K: Kapan suatu laporan sudah dinyatakan lolos verivikasi?\\
CP: Itu 100\% ada di administrator. Apabila dirasa ada kelengkapan laporan yang kurang maka akan dihubungi oleh administrator.\\

\chapter{Draft pertanyaan Wawancara}

Draft pertanyaan wawancara

\begin{enumerate}
	\item Berapa rata-rata pendapatan per bulan?
	\item Berapa rata - rata alokasi pendapatan untuk biaya pulsa internet per bulan?
	\item Berapa rata - rata alokasi pendapatan untuk biaya pulsa telpon dan SMS per bulan?
	\item Dalam 1 kali laporan berapa biaya maksimum yang anda keluarkan?
	\item Apabila melakukan laporan melalui mobile apps dan web direspon lebih cepat, berapa kesediaan mengeluarkan biaya?
	\item Bagaimana anda mengetahui keberadaan sistem LAPOR ?
	\item Apakah anda mengetahui keberadaan sistem LAPOR selain kanal SMS? Darimana anda mengetahui keberadaan kanal tersebut
	\item Apa tujuan anda dalam menggunakan LAPOR?
	\item Apakah anda sudah mencoba menggunakan kanal selain SMS terutama web atau mobile apps? Jika ya, dalam kondisi apa anda memilih untuk menggunakan SMS atau kanal aplikasi?
	\item Menurut anda, seberapa cepat respon yang diberikan oleh pihak LAPOR dalam menjawab laporan anda? 
	\item Apakah anda sudah mencoba menggunakan kanal selain SMS terutama web atau mobile apps? Jika ya, seberapa cepat respon yang diberikan oleh pihak LAPOR dalam menjawab laporan?
	\item Menurut anda, apakah laporan dengan SMS dapat membantu anda dalam memperoleh status dari laporan anda (Sudah di proses, belum terproses, dsb)?
	\item Pada kanal aplikasi, tertera status apakah laporan sudah dibaca oleh pihak terkait, sedang diproses oleh pihak terkait, atau sudah selesai. Menurut anda, apakah fitur ini membantu anda  dalam memastikan status dari laporan yang anda buat?
	\item Menurut anda, apakah dengan menggunakan SMS, anda merasa bahwa kerahasiaan laporan anda lebih terjaga?
	\item Pada LAPOR kanal aplikasi terdapat fitur laporan anonim, yaitu menyembunyikan nama pelapor sehingga laporan yang tampil pada aplikasi hanya menampilkan nama pelapor anonim. Menurut anda, apakah fitur ini lebih menjaga kerahasiaan anda dibandingkan dengan anda melapor menggunakan SMS?
	\item Menurut anda, apakah laporan yang diberikan lewat SMS bisa cukup merepresentasikan masalah anda?
	\item Dengan menggunakan kanal aplikasi, anda bisa memberikan gambar - gambar atau informasi pendukung lainnya dengan mudah. Kanal aplikasi juga tidak memberikan batasan karakter untuk 1 laporan. Menurut anda, apakah hal ini bisa membantu anda dalam melaporkan?
\end{enumerate}

\chapter{\textit{Gantt Chart}}



%-----------------------------------------------------------------------------%